# Estereolitografía (SLA)

<figure><img src="../../.gitbook/assets/image (47).png" alt=""><figcaption><p>Impresora casera SLA</p></figcaption></figure>

<figure><img src="../../.gitbook/assets/image (33).png" alt=""><figcaption><p>Impresora Industrial SLA</p></figcaption></figure>

La estereolitografía (SLA por sus siglas en inglés) es una técnica de fabricación aditiva que utiliza luz ultravioleta para solidificar capas finas de resina líquida y crear un objeto tridimensional sólido.&#x20;

<figure><img src="../../.gitbook/assets/image (3).png" alt=""><figcaption></figcaption></figure>

Funciona mediante la proyección de luz ultravioleta a través de un lente y hacia un baño de resina líquida. La luz endurece la capa superior de resina, que luego es levantada y solidificada para formar una capa adicional. Este proceso se repite hasta que el objeto entero esté completamente solidificado. La resolución y precisión de la SLA depende del tamaño de la capa y la calidad de la luz utilizada en el proceso.

<figure><img src="../../.gitbook/assets/image (129).png" alt=""><figcaption></figcaption></figure>

<figure><img src="../../.gitbook/assets/image (20).png" alt=""><figcaption></figcaption></figure>

{% embed url="https://www.youtube.com/watch?v=uCrczfO0s8Q" %}

{% embed url="https://www.3dnatives.com/es/mejores-impresoras-resina-19052016/" %}

